落胃零係唔係做左香港市委書記?

係, 琴日見佢讀聖旨
唔係, 係做左凸首太上皇

市委書記就係黨放係市長身邊做監視的 所以佢地都大權過正

呢個情況佢明顯係香港最高領導人啦

比一個鄉下佬管香港

HK downgrade 到烏坎村level

唔完全係，省長同市長由黨委副書記兼任，明顯就係黨委書記嘅副手，反而軍隊就係放個政治委員喺司令員身邊做監軍。

係? 我一直以為省長市長負責省市, 但人事任免個權力在省市委書記身上, 所以反而後者變成真正話事人

相反, 我都唔知同一個省市的副省市委書記會兼任省市長. 我知道有D大官佢地同時有呢個title但佢正果個係完全唔同level, 好似韓正佢本身本來都兼任上海市委書記, 但佢本身係政治局常委

其實多D講下呢D好, 好多人包括我都唔熟呢D政治架構

中共體制源自蘇聯，理論上省長同市長確係地方政府嘅一把手，不過黨委係凌駕於政府之上嘅權力機構。情況好似根據中國憲法，國務院係最高行政機關，國務院總理先係掌握實權嘅領導人，向名義上最高權力機關全國人大負責。但事實上中共中央政治局凌駕於全國人大同國務院，係最高決策機關。按照慣例，地方行政首長由黨委副書記兼任，咁樣佢就有身份參加黨委會議，黨委負責決策，政府負責執行。中國中央政府一樣，總理由政治局常委擔任，總理參加政治局會議，政治局負責決策國家大事，國務院負責執行政治局嘅決議。地方嘅一啲機構，例如負責控制警察同法院嘅政法委唔向政府負責，向黨委負責，所以黨委書記控制到地方嘅警察同司法機關。以前地方紀委都向黨委負責，所以監督唔到黨委書記，習近平反貪之後改咗向中紀委負責，變咗行御史台，避免出現第二個薄熙來。

多謝巴打打咁長解釋 學到野

一國一制